https://web.archive.org/web/20020819075522/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=335

### [6700] じゅんじゅん	2002.05.27 MON 22:47:05　
	
はじめまして。最近ＡＨを読み始めた者でございます。毎回楽しみにしております。
私は小学校低学年の時にＣＨをテレビで拝見していました（父娘共々・・・・）。そのときはリョウちゃんの「もっこり」の意味も分からないまま、ただのスケベおやじ・・・もといおにーさんだと思っておりました。そんな純だった私も中学で保健体育の時間に人体について学び、「もっこりってそういうことだったのか・・！」と感動すらおぼえた記憶があります。
でも、今になってようやく理解できたこともあります。それはリョウの香に対する深い愛情です。まだ幼かった私は、二人がひそかに想い合っているということはおぼろげに分かっていたのですが、リョウの言葉や仕草にひそんでいたものに全くといっていいほど気づいていなかったのです。
現在ＡＨが出版され、私は再びＣＨのアニメをみています。あのとき気づかなかった二人の互いを想いやる気持ちを知り、とてもうらやましく思います。私もこんなふうに人を想ったり、想われたりしてみたいって。（そして私の理想は高くなってゆく・・）
ＡＨは賛否両論飛び交っていますね。この作品はＣＨの続編ではないといわれても納得できない方がたくさんいらっしゃるでしょう。でも私は再びＣＨをみる機会を与えてくれたこの作品に感謝しています。香が亡くなってとても切ないですが、わたしはＣＨ
ＡＨ共に同じくらい大好きです。ただ、これだけはと思うのは、リョウがこの先ほかに想い合う人ができたとしても、香の存在は絶対に忘れないでいて欲しいということです。その想いさえリョウの中にあればいいです。
長々となりましたが、ここらへんで失礼させていただきます。それから北条先生、あまりかっこいい人物を登場させないで下さい
。私の理想がチョモランマ並になってしまいます。　　では。

初次见面。我是最近开始读AH的人。每次都很期待。
我小学低年级的时候在电视上看了CH(父女一起····)。那个时候连獠的“Mokkori”的意思也不明白，我以为她只是一个下流的人。如此单纯的我在中学保健体育课上学习了人体知识，“自找毛病原来是这样啊……!”的感动记忆。
不过，有些事我现在终于理解了。那是对獠香深深的爱。当时我还很小，虽然隐约知道两个人在暗恋，但完全没有注意到亮的言谈举止中隐藏的东西。
现在AH出版了，我又在看CH的动画。知道了那个时候没有注意到的两个人的相互思念的心情，非常羡慕。我也想这样想别人，也想被别人想。(而且我的理想越来越高……)
AH褒贬不一。即使说这部作品不是CH的续篇，也有很多人无法接受吧。但是我很感谢这部作品给了我再次看到CH的机会。香的去世让我很难过，我是CH
AH都一样的喜欢。只是，我想只有这一点，希望獠以后即使有了其他相爱的人，也绝对不要忘记香的存在。只要那个想法在獠心里就好了。
说来话长，我先告辞了。还有北条老师，请不要让太帅的人物登场。
我的理想和珠穆朗玛差不多了。以上。

### [6699] けいちゃん	2002.05.27 MON 20:48:26　
	
お久しぶりの書き込みです。（おそらく皆わすれているだろう・・・私の存在を）。
最近の展開について、一筆。
ＣＨとＦＣを足して２で割ったような物語だなあ～と感じます。なんといっても、ＦＣの雅彦君と、信宏、ホントにそっくりじゃないですか～性格、髪型まで。信宏が少し若く感じるけど、２，３年すれば、雅彦君またいになるんだろうなあ。
このような展開になるんだったら、無理してりょうや香を出す必要はあったのかなあ、と。シャンイン一人でも物語はなりたっていくのではないかなあ、と思います。北条先生は、物語の展開やおもしろさで勝負できる漫画家さんだと思っていますから！
でも、りょうにでてきてほしかったんだよね、きっと。
ＡＨはだいすきな作品なので、これからも見ていくし、楽しみにしています！！！

好久没写了。(恐怕大家都忘记了……我的存在)。  
关于最近的发展。  
感觉就像是CH和FC相加后除以2的故事。不管怎么说，FC的雅彦君和信宏，真的是一模一样啊~连性格，发型都一样。信宏好像年轻了一些，不过再过2、3年，雅彦应该又会变年轻吧。
如果是这样的发展，就有必要勉强拿出獠和香吗?我想，香莹一个人也能编成故事吧。因为我认为北条老师是一位能在故事的展开和趣味性上抗衡的漫画家!
但我肯定希望獠出现在故事中。
AH是我最喜欢的作品，今后也会继续看下去，很期待! ! !


### [6698] ひろ	2002.05.27 MON 14:10:50　
	
こんにちは～(^o^)丿

アニメベスト１００なんてやってたんですか？
昨日は、子供会の廃品回収の後、酒やおつまみを持ち寄って我が家で飲み会でした。昼過ぎから夕方までお父さん、お母さん方と飲んで、アニメのベスト１００なんて見るどころでは･･･、って言うか飲み会が終わりみんなが帰った後、７時ころには床でゴロンと寝ちゃったから、そのころには夢の中だったわけですよ。

ところで、Ｃ・Ｈは５４位ですか。なかなかのものじゃないですかネ！
皆さんの情報からすると投票だったようですが、Ｃ・Ｈのファンって３０歳を中心に、その前後の年齢の方が多いんじゃないかと思うんですよね。そうすると、あまり投票する人がいないんじゃないかと･･･、またお子さんがいて投票する方は、子どもに合わせて投票するんじゃないかな、と思っています。

この番組って、投票された方の平均年齢とか、どの世代の人の投票が多かったとか、発表はされていないですよね。発表されると大体想像はつくと思うのですが。

でも漫画って、別に順位が高ければいいとは思いませんね。読む人が、楽しく読めて何かを感じられればそれでいいかな、と･･･｡

そんなことをひとり考えながら、今日はこの辺で(^.^)/~~~

做了动画前100名吗?
昨天，在孩子会回收废品后，带着酒和下酒菜在我家喝了酒。从中午开始到傍晚，和爸爸妈妈们一起喝酒，还看了100部动画片……话说，聚会结束大家都回去了之后，7点左右就在地板上睡了，那时候简直是在做梦。怪不得呢。
对了，C·H是第54位吗?是不是很不错呢!
从大家的信息来看好像是投票，我觉得C·H的粉丝以30岁为中心，前后年龄的人比较多吧。这样的话，应该就没有多少人投票了吧……还有有孩子投票的人，应该是配合孩子投票吧。
这个节目没有公布被投票的人的平均年龄啦，哪个世代的人的投票多啦。发表的话我想大概能想象出来。
不过我并不认为漫画排名越高越好。如果读者能愉快地阅读并有所感悟就好了……。
我一个人想着，今天就在这里(^.^)/~~~

### [6697] 葵	2002.05.27 MON 08:51:54　
	
＞ｃｈｉｋｋａさま［６６９２］
　おっしゃるとおりです。昨日の熱気が落ち着いた頃考えてみると、世界に優れた日本のアニメ、年に何十本、何百本と出る中での１００位内ですものね。入っただけでもヨシとしなくては…と思いました。（でもまだチョット…☆）世界でも高い評価を受ける日本のアニメ。これだけ多くの素晴らしいアニメを見れるだけでも、日本人として生まれてよかったのだと、感謝しなくてはと思いました。（ちょっと真面目ちゃんでしたね☆）

＞chikka[6692]  
您说得没错。昨天的热情平静下来的时候想想，世界上优秀的日本动画，一年有几十部，几百部，排在前100位。能进去就已经很不错了…我想。(不过还是有点…☆)在世界上也受到很高评价的日本动画。光是能看到这么多优秀的动画，我就觉得生为日本人真是太好了，我必须感谢他们。(有点认真呢~ ~)


### [6696] 千葉のOBA3	2002.05.27 MON 08:15:07　
	
おはようございます。
ここのとこ,子供関連でメチャクチャいそがしかった・・・。
アニメベスト１００ってそんなのやってたんですか？
あーー、ダメだ、浦島おばさんになってしまってる。

で、レスです。
＞ｒｏｓｅさま　なんか、ＣＨ復活の頃から、カキコされなくなったので、いろいろ考えていらっしゃるのかなー？と思ってました。私としては、りょうちゃん、香ちゃんのラブラブモードの話をしたりするの、とても楽しかったものですから・・・。さみしいです。でも、ｒｏｓｅさまの考えかたも、わかりますので、また、カキコしたい！と,思われることを、期待してお待ちしてます。

今週号の感想（って、今ごろかい？）
いやー、アシャン、女の子にもてるなんて、さーすが香ちゃんの娘！

### [6695] OREO	2002.05.27 MON 00:44:03　
	
こんばんは皆様。今日朝日テレビの決定日本のベスト１００（タイトル合ってる？夜７時から８時の）見ましたか？私も前に投票しましたが、その番組でアニメのベスト１００を決めるのに投票してたんですよね。それで、今夜がそのアニメ１００の放映日だったわけです。City　Hunterは５４位でした。しかも何にも説明もなしでただテレビの画面の順位表５９位から５０位までのカウントダウンの中でピロッと名前が映っただけ・・・（ちなみにキャッツアイは３５位だったかな？）私はちょっと残念でした。なぜかっていうとちょっと説明もついてちょっと名場面なんかも見れたりしてってテレビでのCHにちょこっと再会期待しちゃってたので・・・誰か見ましたか～ぁ？？まぁ世間はどう言おうと自分の心の中ではCHが一位です！またCHテレビでみたいなぁ～

大家晚上好。今天朝日电视的决定日本的best 100(标题对吗?晚上7点到8点的)看了吗?我之前也投票了，那个节目投票决定了动画的前100名。所以，今晚就是动画100的播放日。City Hunter排在第54位。而且什么也没有说明，只是在电视画面的排名表第59位到第50位的倒计时中出现了名字……(顺便说一下猫眼是第35位吧?)我有点遗憾。为什么这么说的话稍微有说明稍微名场面什么的也看了在电视的CH稍微期待再会···谁看了~ ? ?不管世人怎么说，在自己心中CH是第一位的!还想在CH电视上看呢~

### [6694] IZUNA	2002.05.27 MON 00:05:59　
	
めちゃめちゃ久しぶりのカキコで、誰も覚えてないと思いますが、みなさまお久しぶりです。
私もほとんどロム専門でしたが、そんなテレビがやっていたとは！？
見てないので番組の感想は述べられませんが、この国で約40年間、何（百？千？）本ものアニメが放映されているなか、BEST100で50位台ならなかなかのモンではないでしょうか。ちなみに2年ほど前に『BR@TUS』という雑誌で同様の特集がありましたが（表紙の不二子ちゃんにつられて買った）CHは30位、CEは54位でした。こういう特集で必ずランクインするっていうのは、やっぱりすごいことですよ。
上位ランクのやつは、かなり昔から再放送され続けている作品とか、今人気のアニメってところでしょうか？
そういうわけで、突然現れ余計なことを書きました。どうも少し酔ってる？ようです。またカキコするかも知れません。皆様平にご容赦。ではまた

好久不见的留言，我想谁都不记得了，大家好久不见。
我也几乎都是ロム的专业人士，没想到居然有这样的电视节目!?
因为没看过所以不能说节目的感想，不过，在这个国家约40年，我在这个国家看过多少（数百？ 成千上万？）但我认为，在正版动画播放中，如果能在BEST100中排名第50位，是不是很不错呢?顺带一提，大约两年前，《BR@TUS》杂志也有过类似的特辑(被封面上的不二子吸引而买了)，CH排在第30位，CE排在第54位。在这样的特集里一定能上榜，果然是很厉害的事情。
排名靠前的是很久以前就一直在重播的作品，或者是现在很受欢迎的动画吧?
因此，突然出现写了多余的东西。是不是有点醉了?好像。也许还会再写。请各位原谅。那么再见


### [6693] ゆなつ	2002.05.26 SUN 23:08:01　
	
しまった～～～アニメベスト１００見忘れた！
って、本当に久々にカキコして言う事はこれかい？！（爆）

お久しぶりです。最近ロムもしていなかったのですが、
今日久しぶりにのぞきに来て、懐かしい名前の方々が
いらっしゃるのにちょっぴり感動しました。
ＣＨ／ＡＨ離れしつつあったのですが、ふと本棚の一番良い
位置に置いてある（笑）ＣＨを手に取ったのがきっかけで、
たまにはロムりに来ようかなと思った今日この頃でした。

### [6692] chikka(Eastern Shizuoka)	2002.05.26 SUN 22:47:56　
	
【私は見ていないのですが・・・】
アニメベスト１００位のうちで５０位代ですか・・・。アニメの評価が割と低かったのは「漫画」との比較のせいではないでしょうか？「ドラえもん」や「ルパン三世」などは「漫画」版と「アニメ」版がそれほど誤差が無いのに対して、「ＣＩＴＹ ＨＵＮＴＥＲ」はかなり誤差があったような感じがします。（よく考えてみるとあの「もっこり」を画面であらわすことはできませんからねえ・・・）それに、漫画版が「５～６話」で完結しているものが多いのにアニメはそれを無理矢理「１話」で完結させていますから、当時「ＣＩＴＹ ＨＵＮＴＥＲ」を読んでいた読者はそのギャップの激しさに苦しんでいたと思います。（サンライズのスタッフや脚本家の皆さんの苦労はお察ししますが・・・）ただ、アニメオリジナルは面白かったです。北条先生が書いた作品をアニメにする時よりも、オリジナルストーリーの方が自分は割と面白く見ていた覚えがあります。それだけ、北条司先生の作品が面白いということでしょうか。【６６８９】玉井真矢様、【６６９０】葵様、ここはそういう事にしておきましょう。

【我并没有看…】  
是动画最佳100位中的50多名吗···。动画的评价相对较低难道不是因为和漫画比较的缘故吗?《哆啦a梦》和《鲁邦三世》等的“漫画”版和“动画”版没有太大的误差，而《CITY HUNTER》的误差似乎很大。(仔细想想，那种“Mokkori”是无法用画面表现出来的……)而且，漫画版大多都是“5 ~ 6话”就能完结，而动画却硬是用“1话”就能完结，所以当时《CITY HUNTER》的读者们一定为这种强烈的反差而痛苦。(虽然我理解Sunrise的工作人员和编剧们的辛苦···)但是，动画原创很有趣。比起把北条老师写的作品做成动画的时候，我还记得自己觉得原创故事更有趣。北条司老师的作品就这么有趣吗?【6689】玉井真矢，【6690】葵，就先这样吧。

### [6691] 無言のパンダ	2002.05.26 SUN 22:10:31　
	
こんばんわ★

私も見ました、「アニメベスト１００」
上位の作品ってル＠ン以外は、ちょっと対象年齢が低いものが多かったような気が・・・(^_^;)
ＣＨやＣＥは大人すぎたのかな？でも残念！
せめてアニメシーン流して欲しかったなぁ～。

我也看过“100部最佳动画片”，
除了上位的作品@以外，感觉对象年龄比较小的作品比较多…(^_^;)
CH和CE是不是太成熟了?但是很遗憾!
至少希望播放动画的场面啊~。


### [6690] 葵	2002.05.26 SUN 21:30:39　
	
　玉井真矢さまもカキコされてますが［６６８９］、アニメベスト１００、なんか納得いかないような…。ＣＨが５０位以内に入らないなんてっ！(怒)確かに「ド○えもん」や「ル○ン」や「ハイ○」は名作だと思う。でもでも、ＣＨがそんな評価を受けるとは…。一票投じた私としては、かな～りフクザツな心境です☆

＞ｓｗｅｅｐｅｒさま［６６８８］
　「コレは南蛮茶を入れて飲む器ではないか！」…懐かしくてふき出しちゃいました☆確かデビュー作でしたよね？私、この作品、結構お気に入りです。(^^)v

不过也被[6689]玉井真矢写了，动画best100，总觉得无法接受的样子…。CH居然进不了前50名!(怒)的确，我觉得《哆啦a梦》《鲁邦三世》《hi〇》都是名作。但是，CH竟然会得到这样的评价…。作为投了一票的我来说，心情很复杂☆

### [6689] 玉井真矢	2002.05.26 SUN 21:02:13　
	
今日やっていたアニメベスト100。
シティーハンターが思っていたより低かったのが残念でした。
確か５？位くらいだったような・・・

今天正在做的动画100强。
遗憾的是《城市猎人》比我想象的要低。
我想大概是第5位……  

### [6688] sweeper(・・・こんばんは。)	2002.05.26 SUN 01:08:36　
	
こんばんは。sweeperです。

まずはレスから。
＞K.H様[6655]
「南蛮茶わん」(ドタッ)
「これは南蛮茶をいれて飲む器ではないか！どうしてこんなものを」
レスありがとうございます。「りょうちゃん大カンゲキー！」です。(久しぶりだ・・・。)さて、今回のセリフの引用は北条先生のデビュー作「おれは男だ！」とAHから引用させていただきました。
りょうのもっこりは確かにすごいです。CHの美樹さん初登場の話で「CAT'SEYE」を半壊させ、結城礼子さんの話で壁に穴をあけたのが印象に残ってます。もっこり技も多かったなーなどと思いました。AHでも健在でしたね。それから、「TMN　BLUE」買ったのですがK.H様のおすすめ通りいい曲ばかりでした。
最近、F.compoの世界の住人になっているそうですが、若苗家の皆さんを見かけたりするのですか？(失礼しました・・・。)
遅くなりましたが、メールありがとうございました。
それから試験勉強、頑張って下さいね。
「(銃声。弾は信宏の頬をかすめる)おまえはその愛する者のために生きよ！」

＞ぴぃ様。[6680]
はじめまして。ぴぃ様の作品に対する熱い思い、ひしひしと伝わってきましたよ。私は、CH→CE→短編集の順で入ったので、原作をそろえた当時(全部文庫版ですが。)、まさかこんなに好きになるとは思いませんでした。このHPのBBSを見つけてさらにはまってしまいました。AHは私はCHとは別の話として読んでいるのですが香ちゃんの死を読んだ時、正直ショックでした。今は別の話として読めるようになりましたが、はじめの頃はどうしてもCHとだぶってしまって割りきるのにかなり時間がかかりましたが。

それから、私もです。文章力がないので、自分の意見をなかなかうまくまとめられません・・・。

[セリフの引用]
K.H様[6655]がカキコしてくださっているように、すっかりこのサイトの名物となっているセリフの引用ですが、CHから始まって時には他の漫画家先生の作品からも引用してたりもしましたが、よく今まで続いたなーと(途切れ途切れではありますが。)自分でも驚いています。皆さんのカキコの中に「また見たいです」「楽しみです」というのがあると嬉しいです。皆様、ありがとうございます。

[皆さんのカキコのこと]
他の方もカキコして下さっていますが、皆さん作品にそれぞれの意見を持っていますね。1つの話でも、それぞれ違う意見が出てくるので、皆さんのカキコを読んでいると「うんうん」とついうなずいてしまったり、「あっ！こういう見方もあるんだ。」と驚きです。登場人物のさりげない仕草やセリフ1つでも違った意見がいっぱい出てくるので、読んでいて皆さんの文章力のすごさに脱帽です。

それではこれにて。

### [6687] いも	2002.05.26 SUN 01:00:41　
	
こんばんわ。

遅ればせながら、今週の感想を。
コーヒーをのぞき込む阿香に、「もしや？」とは思いましたが、やっぱ香は存在感ありますね。K.Hさま[6674]がおしゃってたように、あの笑顔は私たち読者と香瑩にしか見ることできないんですよね。とんでもぇ（？）特権です。
いろんなことすべて吹き飛ばしてくれる、そんなあなたの笑顔に癒されちゃった今週号でした。（*^-^*）

ぅれすでぇすぅ。
＞ぴぃさま[6680]
はじめまして。
私もいっつも皆様の紡ぎ出す言葉の的確さに感心しています。自分にはとっても考えつかない表現で、まさに私が言いたかった事をズバリと言って下さる‥ホント助かってます！(^_^;)
ぴぃさまの文章も、とても読み易くていい文章だと思います。機会があったら、またカキコして下さいね。（^^）

＞無言のパンダさま[6686]
マジですか！！？「聴コミ」当たらなかったし、今までまだ聴けてないんです。(泣)　絶対聴きます！嬉しいっっ！！
貴重な情報ありがとうございました。（*^-^*）

では、夜も更けてまいりましたのでこの辺で。
いもでした。

### [6686] 無言のパンダ	2002.05.25 SAT 22:43:59　
	
こんばんわ★

バンチで抽プレだった「聴コミ」（エンジェルハート＆蒼天の拳）が「神谷明リターンズ！」にて再来週から何回かに分けて放送されるそうです♪聞く機会を逃した方、一度聞いてみては？

### [6685] 朱雀	2002.05.25 SAT 22:17:27　
	
はじめまして！
いきなり質問なんですか
司先生の「根っこにあるテーマ」
って何でしょうか？

### [6684] 葵	2002.05.25 SAT 22:08:46　
	
　今日の読○新聞夕刊に、「｢バンチ」」関連記事が出てました。
ひとつは「熱血湖江」（だっけ？！）のような韓国マンガの進出について。もうひとつは「ＲＡＩＪＩＮ　ＣＯＭＩＣＳ」についてでした。

　「ＲＡＩＪＩＮ…」については、”日本を紹介するカルチャー誌になるだろう”とかなんとか書かれてました。（今後、海外でも発売予定とか…）おいおい、ＣＨや北斗の○を日本文化だと思われないかい？あくまでも「日本のマンガ文化」として感じていただきたいですね。リョウが典型的な日本人だと思われたら大変っ☆（^_^;

### [6683] banne*	2002.05.25 SAT 21:08:38　
	
＞[6676] marimari様
貴重な情報をありがとうございます！！もうスカパー入会
してアニメCHを楽しみたいと思ってます～＾＾
＞[6679] Tsubomi様
すみません、なんか自分狭い範囲で探してたのかもしれません；中古ビデオ屋ももう少しハシゴするべきでした。笑
ありがとうございました！！

ここって、すごく作品に対して意見交換されてますね。
初め来た時、びっくりしました。
なにげない登場人物の行動に対しても、それぞれ違う意見
で、しかもその意見一つ一つが、納得する文章ばかりであったからです。それだけCHも、AHもすばらしい漫画なんだなぁ、と改めて理解できました。私はAH読み終わった後、こちらの掲示板で登場人物の心理を考えたりします。
自分が感じた心理と、他の方々の感じた心理の違いが
とてもおもしろいし、この考え方の方が、○○らしいかも？
と思うからです。
ではでは、今回はこの辺で失礼します。
情報提供ありがとうございました！！

### [6682] julina	2002.05.25 SAT 18:28:26　
	
＞[6678] ３０才会社員さま
私も、展開によってはありだと思います。
ただ、突っ込みのために都合のいい香が出てきた、
という気がしてなんとも・・・。
阿香には阿香の意思があるんですから、ああいう突っ込みだけに
反応して都合よく意思が切り替わると言うのは・・・。
それだけ香の意思が強い、という事を見せたいのかもしれませんが
それを阿香で代わりにやってしまうのは少し嫌だな、と思いました。
また、阿香ならどういう反応をするのか、とも考えていましたので
そういうことを含め、突っ込みに香が出てくるのには理解し難い、
と書きました。
しかし、そうは言っても懐かしいんですよね、香の突っ込み。

### [6681] ぽぽ（Hyogo）	2002.05.25 SAT 16:15:08　
	
　Ａ･Ｈの展開について賛否両論で賑わってますが、私は今のＡ･Ｈの展開好きです。Ａ･Ｈが始まってから継続｢好き｣(o^_^o)。確かに話の展開､キャラクターの内面に疑問がわく時もありますが､先生の描く根っこにあるテーマが好きで､先生が描く漫画は全部好きかも･･････恋は盲目｡いまのＡ･ＨはＦ･ＣとＣ･Ｈの世界観がくっついた感じで､それもまた楽しい♪(^^)
　今後の香瑩の心の成長が楽しみ｡信宏！雅彦の二の足を踏むなよ!!香瑩のハートを射止めるのだ!!香瑩に｢友達として好き･･･｣なんて言わせるなよ！
